<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <info>
        <title>Záverečná správa</title>

        <author>
            <personname>Peter Stanko</personname>
            <email>stanko@mail.muni.cz</email>

            <affiliation>
                <orgname>PB138, projekt "PB138 -- Kartoteka"</orgname>
            </affiliation>
        </author>
    </info>

    <sect1>
        <title>Úvod a obsah</title>

        <para>Obsahom dokumentu je záverečná správa o rozsahu môjho podielu na riešení
            projektu.</para>

        <para>Jednotlivé úlohy:<itemizedlist>
            <listitem>
                <para><link linkend="section2">Vytvorenie návrhu projektu</link></para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><link linkend="section3">Implementácia backendu na základe návrhu</link></para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><link linkend="section4">Správa Wiki a stránky projektu</link></para>
            </listitem>
        </itemizedlist></para>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="section2">
        <title>
            Návrh projektu
        </title>
        <para>
            Na úvod práce sme si s kolegami na základe zadania projektu spísali funkčné a nefunkčné požiadavky, na základe ktorých som vytvoril prvotný návrh a kostru projektu.
        </para>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="section3">
        <title>Implementácia backendu</title>
        <para>
            Backend pozostáva 3 základných častí:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para> Základné entity reprezentujúce Film a Kategóriu filmu.
                        Kategória v sebe obsahuje metódy na pridanie, odstránenie filmu a editáciu filmu.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Načítavač a ukladač ODS súborov.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Správca celej kartotéky, ktorý sa stará o vytváranie, premenovávanie a
                    ostraňovanie jednotlivých kategórií.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>

        <para>
            Pri načítavaní údajov z databázi som použil knižnicu od poločnosti <link xlink:href="https://incubator.apache.org/odftoolkit/">Apache - ODFToolkit</link>.
            Vďaka tejto knižnici, ktorá bola navrhnutá na prácu s dokumentami ODF a bola odtestovaná a vyladená v praxi,
            sme boli schopní pohodlne riešiť problém spracovávania ODS dokumentu s filmami.
        </para>


        <para>V celom backende sa v značnej miere využíva logovanie, ku ktorému som použil knižnicu SLF4j. Logujú sa nielen
            chyby a výnimky pri spracovávaní, ale aj samotný beh programu, vďaka čomu vieme, aké akcie boli vykonané pred tým, ako nastala chyba.
        </para>

    </sect1>
    <sect1 xml:id="section4">
        <title>Wiki a stránka projektu</title>
        <para>Na wiki stránkach projektu som zverejnil jeho návrh, originálne zadanie aj funkčné požiadavky a dokumentáciu. Dokumentácia je vo forme prezentácie, záverečných správ a Javadocu.
            Stránka obsahuje zvačsa linky na jednotlivé sekcie wiki stránky a funkčné požiadavky projektu.
        </para>

    </sect1>
</article>
