<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
        "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <articleinfo>
        <title>Záverečná správa</title>

        <author>
            <firstname>Peter</firstname>

            <surname>Stanko</surname>

            <affiliation>
                <orgname>PB138, projekt "PB138 -- Kartoteka"</orgname>
            </affiliation>
        </author>
    </articleinfo>

    <section>
        <title>Backend</title>

        <para>Mojou úlohou pri spracovaní projektu bolo naprogramovanie backendu
            aplikácie a správa wiki a stránky projektu.</para>

        <para>Backend sa skladá z 3 logických celkov:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Entity - Film a Category - 2 Viacero filmov sa môže nachádzať v jednej kategórii
                    </para>
                </listitem>
                <listitem >
                    <para>
                        Loader - Staral sa o načítavanie a ukladanie ods dokumentu do databázi v pämati
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        KartotekaManager - Staral sa o pridávanie odstranovanie a premenovanie kategorii.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>

            Sucastou backendu sú taktiež univerzálne výnimky, ktoré obaľujú všetky ostatné kontrolované výnimky.

        </para>

        <para>
            Pre načítavanie údajov z databázi som použil knižnicu od poločnosti Apache - ODFToolkit.
            Vďaka tejto knižnici, ktorá bola navrhnutá na prácu s dokumentami ODF a bola odtestovaná a vyladená v praxi,
            sme boli schopný pohodlne riešiť problem spracovávania ODS dokumentu s filmami.
        </para>


        <para>V celom backende sa v značnej miere využíva logovanie, k nemu som pouzil kniznicu SLF4j. Logujú sa nielen
            chyby a výnimky pri spracovávaní, ale aj samotný beh programu, vďaka čomu vieme, aké akcie boli vykonané pred
            tým, ako nastala chyba.
        </para>

        <para>Na wiki stánkach projektu som zverejnil jeho návrh, originálne zadanie aj funkčtné požiadavky, návod na použitie spolu s príslušnými
            screenshotmi behu aplikácie.
            Stránka obsahuje zvačsa linky do jednotlivých sekcii wiki stránky a funkčtné požiadavky projektu.
        </para>

    </section>
</article>