<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://docbook.org/xml/5.0/rng/docbook.rng" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0">
    <info>
        <title>PB138 Project DocBook</title>
        <author>
            <personname>Peter Zaoral</personname>
            <email>peter.zaoral@mail.muni.cz</email>
        </author>
    </info>
    <sect1>
        <title>Úvod a obsah</title>
        <para>Obsahom dokumentu je záverečná správa o rozsahu môjho podielu na riešení
            projektu.</para>
        <para>Jednotlivé úlohy:<itemizedlist>
            <listitem>
                <para><link linkend="section2">Vytvorenie prvotného GUI</link></para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para><link linkend="section3">Vytvorenie vyhľadávania</link></para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Vytvorenie ovladacích prvkov a validačných dialógov</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Lokalizácia</para>
            </listitem>
        </itemizedlist></para>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="section2">
        <title>Vytvorenie prvotného GUI</title>
        <figure>
            <title>OldUI.png</title>
            <mediaobject>
                <imageobject>
                    <imagedata
                            fileref="images/OldUI.png"
                            />
                </imageobject>
            </mediaobject>
        </figure>
        <para>V úvode prác som vytvoril prvotné užívateľské rozhranie, ktoré testovalo vtedajší
            návrh backendu. Popri tom som opravoval rôzne menšie chyby, ktoré sa počas testovania
            objavili a doplnil som aj pár základných metód. UI sa neskôr zmenilo ale na úvod a
            testovanie, myslím, poslúžilo dobre. Niektoré prvky z neho sa zachovali aj vo finálnej
            verzii.</para>
        <para><emphasis role="italic">Zaujímavosť: Popri implementácii som narazil na problém s fxml
            súbormi v resources. Ak sa súbory nachádzajú v inom priečinku ako src/main/java
            SceneBuilder ako vo verzii 1.1, tak aj 2.0 nevidí prvky v controlleri, napriek tomu,
            že je s danou triedou zviazaný správne. Ak sa teda napríklad pokúsim naviazať na
            nejaký UI prvok handler, nenašepká mi dostupné, implementované metódy a po potvrdení
            a uložení hlási chybu. Samotný program však funguje správne. Riešenie problému som
            nenašiel, pár názorov tvrdilo, že to proste nejde. Odvtedy nepoužívam SceneBuilder
            :)</emphasis>
        </para>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="section3">
        <title>Vytvorenie vyhľadávania</title>
        <para>Ďalšou úlohou na našom zozname TODO bolo vyhľadávanie. Pokúsil som sa napodobniť
            dynamické vyhľadávanie tak, ako ho poznáme z populárnych internetových vyhľadávačov.
            Výsledky v tabuľke sa teda menia v závislosti od zadaného textu.</para>
        <para><emphasis role="italic">Zaujímavosť: Pri tejto úlohe som prvý krát narazil na
            zaujímavú knižnicu <link xlink:href="http://fxexperience.com/controlsfx/"
                    >ControlsFX</link>, ktorá ponúka rôzne vylepšené UI prvky, ako napríklad
            AutoComplete TextField alebo Password Field. V našom projekte som použil
            SearchTextField, ktorý oproti bežnej verzii pridáva "krížik" slúžiaci na zmazanie
            vyhľadávaného textu. Pre správne fungovanie je však nutné obísť inicializáciu vo
            fxml súbore a daný prvok treba inicializovať priamo v príslušnom
            controlleri.</emphasis></para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Vytvorenie ovládacích prvkov a validačných dialógov</title>
        <para>Ďalšou úlohou bolo vytvoriť prvky na jednoduché ovládanie funkcionality projektu.
            Takisto som vytvoril triedu AlertBox obalujúcu dialógy, ktoré upozorňujú užívateľa na
            nesprávnu činnosti (Warning, Error, Confirmation dialogs)</para>
        <para><emphasis role="italic">Zaujímavosť: Pôvodne sme v projekte používali dialógy zo
            Swingu. Pri hľadaní JavaFX ekvivalentu som druhý krát narazil na knižnicu <link
                    xlink:href="http://fxexperience.com/controlsfx/features/dialogs/"
                    >ContolsFX</link>. Zistil som, že okrem vyššie uvedeného, sa používala aj na
            tvorbu dialógov.  Táto vymoženosť bola natoľko obľúbená, až sa v skoro na vlas
            rovnakej podobe dostala do JDK, ktoré od vydania 8u40 (marec 2015) nimi disponuje.
            Pre porovnanie:</emphasis></para>
        <para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><link xlink:href="http://code.makery.ch/blog/javafx-8-dialogs/">ControlsFX
                        dialogs samples</link></para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><link xlink:href="http://code.makery.ch/blog/javafx-dialogs-official/"
                            >Official dialogs samples</link></para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </sect1>
    <sect1>
        <title>Lokalizácia</title>
        <para>Do projektu som zapracoval aj lokalizáciu. Pôvodne anglický text je preložený do
            slovenčiny. Reťazce sa načítavajú z resource bundle a jazyk je volený automaticky podľa
            prostredia. </para>
    </sect1>

</article>
